- critique de la dialectique hégélienne
- critique de la raison kantienne
- magie prosaïque
- féérie dialectique
- fragments & totalité
- la mort du héros
- technique & aura
- auteur-producteur versus intellectuel de gauche
- communisme
- anarchie-nihilisme
- à-présent & à-venir
- grève politique & grève prolétarienne
- amour & droit
- la critique comme champ de bataille
- révélation, praxis, rédemption
- frein d'urgence
- barbarie positive